\begin{TP}[\'Etat marital des français au 1\ier\ janvier 2007][\tice]


    L'objet de ce T.P. est l'étude de la population totale de la France
métropolitaine en fonction du sexe, de l'âge et de l'état matrimonial au 1\ier\
janvier 2007.\\\textit{Un fichier de travail est disponible sur le manuel numérique en
ligne.} 
\begin{center} 
\textcolor{A1}{\textbf{Faire valider les résultats entre chaque question.}}
\end{center}
\vspace{-1,5em}
        \begin{enumerate}
        \item  Comment interpréter le nombre \nombre{219606} se trouvant dans la cellule
\verb|E43|?
        \item Représenter la pyramide des âges pour la population française, au
1\ier\ janvier 2007.\\ Analyser le graphique obtenu.
        Compléter votre analyse à l'aide d'indicateurs pertinents.
        \item Compléter les tableaux 2 et 3 donnant les fréquences de l'état
matrimonial pour les hommes (majeurs) puis pour les femmes (majeures) et
représenter la situation à l'aide de deux  diagrammes circulaires. Commenter.
        \item Comparer la situation matrimoniale des hommes et des femmes. Pour
cela, réaliser un diagramme en barres comparatif des
données des hommes et des femmes. 
    \end{enumerate}
\end{TP}
